<resources>
    <string name="app_name">T.o.B.e.</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="t1_h">Toxische Beziehungen überwinden</string>
    <string name="t1_p">Wir haben das große Ziel, Menschen, die in toxischen Beziehungen feststecken, zu stärken, ihnen zu helfen wieder den Weg zu sich selbst zu finden, um die schlechten Muster zu durchbrechen und ein eigenständiges, glückliches Leben zu führen.</string>
    <string name="t1_a">Lerne mehr über uns</string>
    <string name="t2_h">Zusammen gegen ungesunde Beziehungen</string>
    <string name="t2_1_h">Erhalte Hilfe</string>
    <string name="t2_1_p">Als betroffene Person oder als Angehöriger bekommst du bei uns Hilfe in Form von virtuellen Selbsthilfegruppen sowie regelmäßigen Vorträgen. Wir helfen dir außerdem wichtige Organisationen zu kontaktieren, die dich auf deinem Befreiungsweg unterstützen werden.</string>
    <string name="t2_1_a">Kontakt aufnehmen</string>
    <string name="t2_2_h">Engagiere dich</string>
    <string name="t2_2_p">Werde Mitglied unseres Vereins und unterstütze uns bei der Umsetzung unserer Vereinsziele. Teile deine persönliche Geschichte mit anderen Betroffenen oder bringe neue Ideen mit, damit wir zusammen ganz vielen Menschen raus aus ungesunden Beziehung helfen.</string>
    <string name="t2_2_a">Mitglied werden</string>
    <string name="t2_3_h">Spende</string>
    <string name="t2_3_p">Unsere Arbeit wird zum größten Teil von großartigen Sponsoren unterstützt und gefördert. Jede Spende zählt, und kommt den Zielen des Vereins zu 100% zugute. Nur so können wir auf Dauer so dringend benötigte Hilfe anbieten und unser Konzept erweitern.</string>
    <string name="t2_3_a">Jetzt spenden</string>
    <string name="t3_h">Ausgezeichnet für Engagement</string>
    <string name="t3_p">Wir sind unter die ersten 25 Initiativen bei Start Social gekommen und wurden vom Bundeskanzler und der Staatsministerin für Sport und Ehrenamt ausgezeichnet.</string>
    <string name="t4_1_1_p">Liebe deinen Nächsten wie dich selbst, behandele dich stets liebevoll und erwarte von jedem Gegenüber das selbige. Jeder hat das Recht in Würde leben zu dürfen.</string>
    <string name="t4_1_2_p">Svenja Andrea Beck, 17.11.2021</string>
    <string name="t4_h">Was können wir für dich tun</string>
    <string name="t4_1_h">Erfahrene Ansprechpartner</string>
    <string name="t4_1_p">In unserer virtuellen Selbsthilfegruppe findest du 24 Stunden am Tag einen Ansprechpartner.</string>
    <string name="t4_2_h">Austausch mit anderen Betroffenen</string>
    <string name="t4_2_p">Bei uns kannst du dich mit anderen Betroffenen persönlich austauschen.</string>
    <string name="t4_3_h">Emotionale Begleitung</string>
    <string name="t4_3_p">Du bist nicht mehr alleine mit der Situation, wir stehen dir bei.</string>
    <string name="t5_h">Hab keine Angst, nach Hilfe zu fragen</string>
    <string name="t5_p">Mit deinen Ängsten, deinem Zweifel und deiner Verzweiflung bist du nicht allein! In unserer virtuellen Selbsthilfegruppe sind mittlerweile 10.950 Menschen. Wir alle sind zu einer Gemeinschaft zusammengewachsen, in der man sich gegenseitig mit konkreten Hilfestellungen oder einem offenen Ohr zur Seite steht. Und vergiss nicht, viele von uns waren Jahre oder auch Jahrzehnte in der gleichen Situation wie du. Wir verstehen dich und möchten für dich da sein!</string>
    <string name="t5_a">Zur Facbook Gruppe</string>
    <string name="t6_h">Arbeit des Vereins</string>
    <string name="t6_1_h">Unsere Projekte</string>
    <string name="t6_1_p">Unser Schwerpunkt liegt auf Hilfe für Betroffene. Wir sind dabei ein großes Netzwerk, mit deutschlandweiten Selbsthilfegruppen zu organisieren. In jeder Stadt sollen Betroffenen Hilfe bekommen. Darüber hinaus halten wir regelmäßige Vorträge, die sich sowohl an Betroffene als auch an Angehörige und alle Interessierte richten.</string>
    <string name="t6_1_a">Zu aktuellen Terminen</string>
    <string name="t6_2_h">Was wir bereits im Verein umgesetzt haben</string>
    <string name="t6_2_1_h">Unser Verein hat wichtige Projekte gestartet, um Betroffene zu unterstützen:</string>
    <string name="t6_2_1_1_p">Ein Hilfetelefon für schnelle Hilfe und ein offenes Ohr</string>
    <string name="t6_2_1_2_p">Selbsthilfegruppen für Austausch und gegenseitige Unterstützung</string>
    <string name="t6_2_1_3_p">Rechtsberatung, um Rechte zu verstehen und durchzusetzen</string>
    <string name="t6_2_1_4_p">Vorträge und Workshops mit Expert:innen zu relevanten Themen</string>
    <string name="t6_2_1_5_p">Zusammenarbeit mit Fachleuten für professionelle Unterstützung</string>
    <string name="t6_2_1_6_p">Buchprojekte, um Wissen und Erfahrungen nachhaltig zu teilen</string>
    <string name="t6_2_1_7_p">Gruppen für Betroffene mit Kindern, die auf ihre besonderen Bedürfnisse eingehen</string>
    <string name="t6_2_1_8_p">Ausbildung von Peer Coaches, die durch eigene Erfahrungen anderen helfen</string>
    <string name="t6_2_2_p">Wir sind stolz auf diese Erfolge und arbeiten weiter daran, unser Angebot auszubauen.</string>
    <string name="t6_2_a">Anstehende Angebote anschauen</string>
    <string name="t7_1_1_1_h">Das Team</string>
    <string name="t7_1_1_2_h">Das Team von #To.B.e.</string>
    <string name="t7_1_p">Unser Team von T.o.B.e. besteht aus vielen unterschiedlichen Charakteren. Wir alle haben aber das gleiche Ziel – Hilfe für Betroffene und Aufklärung zum Thema narzisstischer Missbrauch in toxischen Beziehungen.</string>
    <string name="t7_1_a">Zum Team</string>
    <string name="t7_1_1_h">Svenja Andrea Beck</string>
    <string name="t7_1_2_h">Calvin Tyron Beck</string>
    <string name="t7_1_3_h">Chris Hebstreit</string>
    <string name="t7_1_1_p">1. Vorsitzende</string>
    <string name="t7_1_2_p">Stellvertretender Vorsitzende</string>
    <string name="t7_1_3_p">Schatzmeister</string>
    <string name="t7_2_h">Hilfeinsel - bei akuter häuslicher Gewalt</string>
    <string name="t7_2_p">Die Hilfeinsel gegen häusliche Gewalt ist ein sicherer Ort, an dem Betroffene Unterstützung finden können. Hier erhalten sie Beratung, Schutz und Informationen, um ihre Situation zu verbessern. Die Hilfeinsel bietet ein vertrautes Umfeld, in dem Menschen offen über ihre Erfahrungen sprechen können, ohne Angst vor Verurteilung oder weiteren Übergriffen zu haben.</string>
    <string name="t7_2_a">Hilfegruppen auswählen</string>
    <string name="t8_1_1_h">Kooperationspartner</string>
    <string name="t8_1_2_h">Großes Hilfenetzwerk</string>
    <string name="t8_1_p">Wir möchten unseren Mitgliedern die besten Hilfestellungen geben, um aus toxischen Beziehungen aussteigen zu können, genau deshalb brauchen wir ein flächendeckendes Netzwerk.</string>
    <string name="t8_1_a">Kooperationspartner</string>
    <string name="t8_2_1a">Ruth Marquardt</string>
    <string name="t8_2_2a">Verein Mitmenschlichkeit</string>
    <string name="t8_2_3a">mitmenschlichkeit.com</string>
    <string name="t8_3_1a">Dr.phil.Christine Merzeder</string>
    <string name="t8_3_2a">Gesundheitswissenschaftlerin, Autorin und Selbsthilfegruppengründerin</string>
    <string name="t8_4_1a">Carsten Stahl</string>
    <string name="t8_4_2a">Präventionscoach und Anti-Mobbing und Anti-Gewalt Trainer</string>
    <string name="t8_4_3a">www.camp-stahl.de</string>
    <string name="t8_5_1a">Thomas Schmidt</string>
    <string name="t8_5_2a">Rechtsanwalt der sich mit narzisstischen Beziehungen auskennt</string>
    <string name="t8_5_3a">www.anwalt-schmidt.com</string>
    <string name="t9_1_h">Online Tipps</string>
    <string name="t9_2_h">Neues vom Blog</string>
    <string name="t9_2_1_p">Zwei Teilnehmerinnen haben die Ausbildung erfolgreich abgeschlossen</string>
    <string name="t9_2_2_p">9. Juni 2026</string>
    <string name="t9_3_1_p">Unglaublich aber wahr… wie sehr narzisstischer missbrauch die Eltern-Kind Ebene zerstört</string>
    <string name="t9_3_2_p">11. März 2026</string>
    <string name="t9_4_1_p">Safe Place School 2026 Projekt</string>
    <string name="t9_4_2_p">27. Januar 2026</string>

    <string name="t10_1_h">Liebe hat uns schwach gemacht. Als wir die Liebe zu uns selbst fanden, konnten wir endlich anfangen zu LEBEN.</string>
    <string name="t10_2_h">Wir über uns</string>
    <string name="t10_1_p">T.o.B.e – Toxische Beziehungen überwinden steht für Hoffnung, Mut und echte Veränderung. Wir sind überzeugt: Manchmal reicht ein einziger Moment, ein einziger Impuls, um ein Leben in eine neue Richtung zu lenken.</string>
    <string name="t10_2_p">Seit vier Jahren setzen wir uns mit Herzblut dafür ein, Menschen aus toxischen Beziehungen zu begleiten – behutsam, respektvoll und auf Augenhöhe. Unser Fokus liegt auf Aufklärung, Gleichstellung und dem Schutz vor narzisstischem Missbrauch in Verbindung mit häuslicher Gewalt. Doch vor allem geht es uns um eines: den Menschen wieder an sich selbst glauben zu lassen.</string>
    <string name="t10_3_p">In dieser Zeit ist ein vielfältiges Angebot entstanden, das Betroffenen Orientierung, Halt und konkrete Hilfe bietet – und das bewusst für jeden zugänglich ist. Für einen Jahresbeitrag von nur 40 € ermöglichen wir Zugang zu Vorträgen, Workshops und unterstützenden Formaten, die nicht nur informieren, sondern stärken, auffangen und neue Perspektiven eröffnen.</string>
    <string name="t10_4_p">Wir zeigen Wege auf, wo vorher Ausweglosigkeit war. Wir geben Werkzeuge an die Hand, wo Unsicherheit herrscht. Und wir schaffen Räume, in denen Menschen erkennen dürfen, dass sie nicht allein sind – und dass Veränderung möglich ist.</string>
    <string name="t10_5_p">Unsere Arbeit verlangt Feingefühl, Geduld und tiefes Verständnis. Doch wir glauben fest daran: Jeder Mensch verdient ein Leben frei von Angst und Abhängigkeit. Gemeinsam mit unseren Kooperationspartnern bauen wir ein starkes Netzwerk auf, das trägt, schützt und begleitet. Wir möchten nicht nur helfen.</string>
    <string name="t10_6_p">Wir möchten bewegen – Herzen, Gedanken und letztlich Leben.</string>
    <string name="t11_h">Unsere Menschen</string>
    <string name="t11_1_p">Die Gründer und Mitglieder von T.o.B.e. engagieren sich meist wegen ihrer eigenen Erfahrungen im Kampf gegen psychischen und körperlichen Missbrauch in Beziehungen. Unser Fokus liegt dabei auf Aufklärung und Empathie für Opfer von narzisstischem Missbrauch. Denn gerade die emotionale Gewalt und ihre Auswirkungen bleiben oft verborgen und werden von Außenstehenden unterschätzt.</string>
    <string name="t11_1_1_h">Svenja Beck</string>
    <string name="t11_1_1_1_p">1. Vorsitzende &amp; Gründungsmitglied</string>
    <string name="t11_1_1_2_p">Mein Leben ist 2012 völlig aus den Fugen geraten, als ich meinen Ex-Partner kennenlernte und mich daraufhin in einer toxischen Partnerschaft mit einem Narzissten wiederfand. Diese war geprägt vom emotionalen sowie narzisstischen Missbrauch und starker körperlicher Gewalt. Die Trennung ist mir nach 5 Jahren nur gelungen, weil ich mich intensiv mit dem Thema „Emotionaler Missbrauch“ beschäftigt habe und außerdem viele Menschen hatte, die mich dabei unterstützt haben. Darüber hinaus fand ich eine sehr kompetente Therapeutin.</string>
    <string name="t11_1_1_3_p">Heute mache ich Aufklärungsarbeit zu diesen Themen und möchte anderen Menschen ein Vorbild sein. Ich möchte ihnen helfen, die toxische Beziehung zu überwinden, und ihnen zeigen, dass das Leben nach einer solchen Beziehung wieder lebenswert sein kann.</string>
    <string name="t11_1_2_h">Chris Hebstreit</string>
    <string name="t11_1_2_1_p">Schatzmeister &amp; Gründungsmitglied</string>
    <string name="t11_1_2_2_p">Ich bin der Partner von Svenja Beck. Ich engagiere mich in dem Verein vor allem, um den Angehörigen, also Partnern, Familie, Freunden, zu zeigen, wie sie den Betroffenen  in der schweren Zeit der Trennung zur Seite stehen können. Denn auch wir haben sehr schwere Phasen durchleben müssen, konnten diese aber gemeinsam überwinden.</string>
    <string name="t11_1_2_3_p">Darüber hinaus helfe ich den neuen Partnern oder Familienangehörigen bei der Kommunikation mit betroffenen Kindern. Ich unterstütze sie dabei, die Kinder in der Familie so gut wie möglich aufzufangen und ihnen in schweren Momenten eine Stütze zusein.</string>
    <string name="t11_1_3_h">Calvin Tyron Beck</string>
    <string name="t11_1_3_1_p">Stellvertretender Vorsitzende &amp; Gründungsmitglied</string>
    <string name="t11_1_3_2_p">Meine Mama war eine Betroffene. Ich habe als Kind sehr unter der Situation gelitten und weiß, wie schlimm es ist diesen Weg als Kind zu gehen. Heute möchte ich andere Menschen dabei unterstützen und zeigen, wie wir als Familie es geschafft haben, und Ihnen Mut geben, es auch zu schaffen.</string>
    <string name="t11_2_1_h">Bianca</string>
    <string name="t11_2_1_1_p">Gründungsmitglied</string>
    <string name="t11_2_2_h">Julia</string>
    <string name="t11_2_2_1_p">Gründungsmitglied</string>
    <string name="t11_2_2_2_p">Mein Name ist Julia, 36 Jahre alt. Mein Expartner hat mich über 2 Jahre psychisch manipuliert, misshandelt und am Ende fast in den Suizid getrieben. Ich möchte Aufklärungsarbeit leisten und als Wegweiser aus dem Narzissmus helfen.</string>
    <string name="t11_2_3_h">Calvin</string>
    <string name="t11_2_3_1_p">Gründungsmitglied</string>
    <string name="t11_2_3_2_p">Meine Mama war eine Betroffene. Ich habe als Kind sehr unter der Situation gelitten und weiß, wie schlimm es ist, diesen Weg als Kind zu gehen. Heute möchte ich andere Kinder dabei unterstützen und zeigen, wie wir als Familie es geschafft haben, und ihnen Mut geben, es auch zu schaffen.</string>
    <string name="t12_h">Was kannst du tun?</string>
    <string name="t12_1_p">Jeder, auch du, kann etwas für ein selbstbestimmtes, glückliches Leben außerhalb von toxischen Beziehungen tun. Bist du selbst oder eine dir nahestehende Person betroffen? Wage den ersten Schritt – besuche eine unserer Veranstaltungen und lerne uns kennen.</string>
    <string name="t12_2_p">Möchtest du uns aktiv bei unserer Arbeit unterstützen, werde Mitglied des Vereins. Wir freuen uns auf dich!</string>
    <string name="t12_3_p">Wenn du unsere Ziele und unser Tun genauso wichtig wie wir findest und finanzielle Hilfe für einen guten Zweck leisten möchtest, sind wir für deine Spende dankbar.</string>
    <string name="t12_1_a">Mitmachen</string>
    <string name="t12_2_a">Unterstützen</string>
    <string name="t12_3_a">Veranstaltung besuchen</string>

    <string name="t15_1_h">Werde Teil von T.o.B.e.</string>
    <string name="t15_1_1_p">Du bist jederzeit herzlich willkommen, ein Teil von T.o.B.e zu werden. Wir brauchen jede Hilfe, um unsere Aufklärungsarbeit bundesweit voran zu bringen. Egal ob du als Partner fungieren, aktiv an Vorträgen und anderen Veranstaltungen teilnehmen möchtest oder lieber im Hintergrund bleibst, wir finden die richtige Aufgabe für dich.</string>
    <string name="t15_1_2_p">Wir engagieren uns ehrenamtlich im Verein, weil wir das Thema, narzisstischer Missbrauch in toxischen Beziehungen, endlich öffentlich machen und von der Schambehaftung befreien wollen. Viele von uns haben genau diesen Missbrauch erlebt und vielleicht passiert es dir gerade auch. Wir finden dies darf kein Tabu-Thema mehr sein. Wenn du der gleichen Meinung bist, komme gerne in unser Team von T.o.B.e.</string>
    <string name="t15_2_h">Wie kannst du dich einbringen?</string>
    <string name="t15_2_1_p">Da wir ein vielfältiger Verein sind, möchten wir dir gerne die Möglichkeit geben, dich und deine Ideen, die dem Vereinsziel dienen, einzubringen. Gemeinsam erarbeiten wir Konzepte, um diese Ideen umzusetzen.</string>
    <string name="t15_2_2_p">Natürlich haben wir als Verein auch eine Menge altäglicher Aufgaben wie zum Beispiel Mitgliederbetreuung, Kontakt zu Kooperationspartner, Organsation von Veranstaltungen etc. zu bewältigen. Es wäre fantastisch, wenn du uns dabei unterstützt. Wir freuen uns darauf, dich im Team begrüßen zu dürfen!</string>
    <string name="t15_3_h">Wie kannst du einsteigen?</string>
    <string name="t15_3_1_p">Denkst du, dass du zu uns passt? Möchtest du Teil von T.o.B.e sein? Toll!</string>
    <string name="t15_3_2_p">Klicke jetzt direkt auf den Button unten und fülle einfach das Mitgliedsformular aus. Sende es uns anschließend per Post oder per E-Mail unterschrieben zurück und du bekommst von uns zeitnah die Bestätigung, dass du aktives Mitglied im Verein bist. Der erste Mitgliedsbeitrag ist ab Beginn der Mitgliedschaft zu überweisen, im zweiten Jahr erfolgt dann die Abbuchung.</string>
    <string name="t15_4_h">Verliere keine Zeit, melde dich direkt bei uns!</string>
    <string name="t15_4_1_p">Wenn du zur Familie von T.o.B.e. gehören möchtest, fülle bitte den folgenden Mitgliederantrag aus und schicke ihn an kontakt@tobe-verein.de. Bei Fragen kontaktiere uns gerne vorab unter +49 162 3390243.</string>
    <string name="t15_4_2_p">Der Mitgliedsbeitrag beträgt 40€, sobald du diesen überwiesen hast, kannst du direkt bei uns starten!</string>
    <string name="t15_4_a">Migliederantrag ausfüllen</string>


    <string name="anfang">Anfang</string>
    <string name="zur_ck">Zurück</string>
    <string name="weiter">Weiter</string>
    <string name="verein">Verein</string>
    <string name="ber_uns">Über uns</string>
    <string name="satzung">Satzung</string>
    <string name="mitglied_werden">Mitglied werden</string>
    <string name="kooperationspartner_unsere_f_rderer">Kooperationspartner / Unsere Förderer</string>
    <string name="unser_angebot">Unser Angebot</string>
    <string name="welche_hilfe_k_nnen_wir_anbieten">Welche Hilfe können wir anbieten</string>
    <string name="safe_place_school_projekt">Safe Place School Projekt</string>
    <string name="faq">FAQ</string>
    <string name="anlaufstellen">Anlaufstellen</string>
    <string name="termine">Termine</string>
    <string name="grevio_bericht">Grevio Bericht</string>
    <string name="blog">Blog</string>
    <string name="spenden">Spenden</string>
    <string name="kontakt">Kontakt</string>
    <string name="finanzierung">Finanzierung</string>
    <string name="start">Start</string>

</resources>